【建築師學會改選．專訪】斥現屆理事親建制少發聲 兩團隊挑戰冀一改保守作風

⋯⋯蔡宏興團隊中的蕭國健亦批評，學會希望宣傳 65 周年的慶祝活動，不代表要忽略 64 周年成立的日子。「連 64 兩個數字唔敢提，直接講『邁向 65 周年』……從會員角度，甚至外人角度，都有自我審查之嫌。」他續指，學會是代表建築師專業的團體，需要面向會員、公眾，應該秉持專業，並以「常識（common sense）」處理事務，而不是做一些令人誤會，有損學會形象的舉動。

「64」風波以外，建築師學會早前亦陷入 BNO 爭議。近月學會突然公佈，與英國皇家建築師協會之間已不存在資格互認機制，惟時間點剛好落在英國政府公佈方便持有 BNO 港人移居方案當日，事件惹來網民批評學會「投共表忠」。競選理事的CoVision 蔣偉騏認為，事情發酵與現時政治環境有關，但學會亦未有清楚解釋事情始末，最終令公眾誤會。「好多時講專業，但專業的意思是什麼？是否什麼都不談就是捍衛專業？……未必需要打正旗號反政府，但有些事如在專業層面上覺得不對，我們要發聲。」